［回帶］暴大攻防戰略

#CU6314
Re #CU6268

戰略層面而言，單就中大地勢而論，新亞可以話係佔盡地利：居高臨下，對外交通只有志文梯、新亞路同聯合路，易守難攻，但都意味住好似街亭一樣，只要對手佔據山腳，新亞精神戰力再高，都係有水盡糧絕投降一途。

隔黎既聯合書院，對外交通情況一樣，但係控制左新亞對外重要既聯合路，又可以遮斷逸夫同伍宜孫仲有和聲入中原既進路，可以話係中樞要地。

另一方面，崇基佔儘山腳火車站、大埔道同吐露港交通，看似無後顧之憂，但係環迴路就成為左防守一大弊病，只要任何一方佔領逸夫，就可以迴迂威脅崇基本陣，仲未計善衡同晨興兩校雖小，但聯合起黎都成為崇基上洛（進佔本部）既極大阻力。不過換一個角度睇，崇基只要掃平善衡同晨興，安守山腳，已經立於不敗之地。

而逸夫位處邊陲，對外交通比新亞更差，只有環迴路通出去吐露港公路/火車站，或者由士林路經本部往大埔道/火車站，稱之為西域亦不為過。但實際上看似極差既逸夫，都有可取之取：其一者，有伍宜孫同和聲兩間細書院作為對聯合—新亞一方既中間緩衝地帶，又有敬文作為同崇基之間既緩衝；另一方面，又可以係本部戰事緊張之際，威脅新亞同崇基後方，實際上亦有一戰之機。進佔生物醫學大樓發動生化戰都係其中一個選擇。

而五間新書院黎講，由於位處傳統大國之間既四戰之地，善衡晨興有被新亞同崇基進逼之危，而伍宜孫同和聲同樣係逸夫同聯合既必爭之地，而敬文如同環迴路上既重要據點，亦為逸夫同崇基必爭既戰略樞紐。但正所謂有危即有機，考量埋人口依個重要戰略考量，其實新書院都事有可為。

人口黎計，假設大家都係全民皆兵，以在宿人口為常備軍，走讀係預備役計，聯合四宿有近千三人，崇基十宿有大概千五人，新亞四宿千二人，逸夫兩宿千二人，大概都佔總人數三成上下。而新書院當中，晨興善衡同敬文三間全宿生數分別有300/600/300，而伍宜孫同和聲就分別有佔半數人口(600)住宿。所以係常備軍人數方面，係一場短時間衝突內，和聲同伍宜孫既兵力實際上可以與任一間傳統書院一爭長短，但時間一長，只有四間傳統書院有能力逐鹿中原。

綜合以上數據，九院大戰當中，各間書院大概可以有以下既作戰計劃：

新亞：作戰方案一係首先同聯合同盟，或者吞左佢擴充實力，然後係防御山腳書院進犯既同時，乘勢進逼和聲鞏固對本部一帶控制，視情況攻落去逸夫同伍宜孫方向，跟住沿路掃平敬文，最後係本部同崇基決戰既同時，分兵由環迴路迂迴崇基敵後取勝。方案二係同聯合講和，東西二分天下，然後新亞陳兵本部威懾崇基同善衡晨興之際，由志文梯急行軍南下佔領善衡—晨興走廊，迫崇基決戰，然後再回頭收拾聯合，同埋掃蕩剩餘勢力。新亞既戰略重點，應該係無論任何方案下，必須確保有一條對外通路係安全，意味住係逸夫同崇基之間，早期必須同其中一方結盟，以保後勤，而搶佔四條柱為重中之重。

聯合：方案一二同新亞幾乎一樣，但聯合由於位處中央地段，可以選擇係早期擁兵自重，等其他書院戰況緊急之際下注，突襲任何一方，再借勢發展。同新亞一樣，四條柱必不可失，亦都係聯合既重要戰略資本。

逸夫：伍宜孫同敬文係開戰必爭之地，否則連本陣都可能不保。其後可以用鉗形攻勢，自伍宜孫同敬文兩路進逼和聲，其後養精蓄銳，視戰況突擊本部/聯合/崇基後方，同埋威懾大學道。逸夫重點係先天地理限制，早期主動出擊容易受阻以致後勁不繼，但太遲的話，只會落得俾已經佔優既對方困死既可能。統帥對於戰況既眼光極為重要。

崇基：方案一係開局同逸夫簽下互不侵犯協定，其後以少量兵力據守賤標一帶道路，全力掃平善衡—晨興走廊，其後休養生息整編隊伍，隨後北上中原，同任何一方勝利者決戰。方案二係同善衡—晨興結盟，隨後以半數兵力防範盟友突然反枱，半數兵力進佔本部建立緩衝區，同時分兵係環迴路遊擊決戰阻礙逸夫，集齊兵力之後再北上中原上洛，最後視情況睇下收拾善衡同晨興，定組成聯邦。崇基既重點係要留後勁，戰況越長後勤優勢越明顯，甚至可以考慮以持續扞擾所有對外交通要道，以壕溝戰固守正面，持續消耗逼令對手投降既打法。位處晨興既大學保健中心都係早期要鞏固既目標。

Push